[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (84)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (83)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
傑志

同組對手為：
北市大同 (台灣)
澳科鄒北記 (澳門)
烏蘭巴托城 (蒙古)/高市台電 (中華台北)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

2022卡塔爾世盃外C組

2020-10-08 伊朗 vs 香港
2020-10-13 香港 vs 伊拉克
2020-11-17 巴林 vs 香港

2020亞協I組 (東亞區)

已決定延期舉行。和富大埔終止參與亞協賽事。由於和富大埔退出，亞協盃分組賽嘅位置會由上屆足總盃冠軍傑志頂上，同組的對手有台灣的北市大同及澳門的澳科鄒北記，而蒙古的烏蘭巴托城及台灣的高市台電將會在附加賽爭取I組最後一個席位。

港超聯

和富大埔、標準流浪、佳聯元朗和香港飛馬表示將不會參與本季餘下賽事，有關隊伍下季的參賽資格將會獲得保留，而本季聯賽成績將根據賽事章則D.8項「如有參賽球會在賽季展開後停止參與賽事，其球隊的所有比賽紀錄將從聯賽榜中剔除」。

本季餘下賽事將暫定於8月22日復賽，並預計於11月上旬完成，並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

此外，就球會早前反映希望爭取政府支援，經本會與政府積極跟進後，已成功取得政府資助，球會無須支付早前於2月及3月期間閉門作賽之賽事所需費用，以及球隊相關之訓練場租。

足總已正式收到佳聯元朗和和富大埔兩支區隊通知，表明將不會參與新一季港超聯。

留名

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總秘書處總幹事袁文川會後證實，國際足協已回信並容許足總延長今季「失業球員」註冊窗期限至8月21日，讓在復賽前與新球會簽約的球員可在今季餘下賽事上陣。如果有球會在8月21日前與新球員簽約，而該球員本身並沒有合約在身的話，就可以「失業球員」身份註冊並在暫定8月22日復賽的球季上陣。袁文川又指，預計8月初會重開註冊窗。

伍健會後表示，經足總法律事務委員會主席指出，現階段無足夠證據顯示，FIFA可「特事特辦」。他再質疑，足總相關人員是否再理解錯誤條文英文，各球會已要求足總，再去信FIFA求證「新球員是否可參加今季復賽」。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、某本地中堅、葉嘉宇（佳聯元朗）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威、林嘉緯、白鶴、安古路（Orense SC）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、姚浩明、謝朗軒

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）

標準流浪
In：
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

香港外流球員討論區 (27)

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PC版（2020年6月版）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

冠忠藍區勾結黑警

南區死忠 Southern Ultras
自從球會早前引發起關公災難，我地自己內部骨幹成員已經討論左整整一日。好坦白講，南區死忠係一個大家庭，年齡由三歲到八十歲又有，唔同背景、立場既人都有。當初成立南區死忠既原意就係:「Football without "TRUE FANS" is NOTHING」

我地只係一班普通南區球迷，為球隊熱血, 南區去邊度比賽就去到邊支持。歡迎熱愛南區既你加入我地呢個熱血家庭！撐要激情！反要理性！

我地設立呢個立場就係純粹想凝聚一班入場睇南區既街坊球迷。而對於近日不斷有熱心球迷想問我地南區死忠既立場或者睇法，我地一直都未覆係因為我地諗唔到點樣回應。直至依家或者可以咁講:「支持抗疫做運動，反對濫用暴力對待市民。」始終，南區死忠係一個支持南區足球隊既打氣團體，我地無咁既權力去左右會方既決定，我地最多都只係喺觀眾席上嗌「我愛4-3-3」或者「5個入球，缺一不可」。只要你係熱愛南區足球，不論立場、背景，都可以成為南區死忠既一份子。

去到最後，小編相信，黃藍是政見，黑白是良知，喺大是大非面前，希望大家依然可以冷靜地落每一個判斷同決定。撐要激情，反要理性！

【港超聯】大埔欠薪勞資雙方未達共識 球會未憂破產：或有白武士

港超球會和富大埔（下稱「大埔」）拖欠職球員薪酬，勞資雙方在勞工處介入下終在今日（8日）會面，尋求解決方法，惟最後雙方未能達成共識。

大埔秘書長陳平在會後接受查詢，他透露在會上向職球員提出方案，承諾下周會先付清3月份所有欠薪，並會以借貸或籌募方式，自行向勞方發放4月薪金，但希望職球員能跟球會站在同一陣線，向贊助商追討5月及6月份的餘下薪酬。

大埔願發放3、4月薪金 望球員齊向贊助商追數

陳平解釋指，明白球員對贊助商欠缺信心，「向我們追數較有把握，也很合理」，惟他強調球會跟球員利益一致，是「命運共同體」，應一起向贊助商追數。

「大埔在財務上沒有能力支付所有薪金，如果要孭到尾，還不如讓法庭判，為甚麼要這麼辛苦，為職球員先付3、4月糧呢？若球會獨自解決所有欠薪，贊助商就毋須付上任何責任。」

球員質疑大埔拒洽商 陳平反指非球會責任

以球員代表身份出席會議的陸平中則表示，雙方就方案內的賠償金額未達成共識，代表職球員的前主帥馮凱文則指：「勞方希望出多一個月糧保障自己，最重要是賠償要合理。」

陸平中相信球員需時消化方案，「球員明白球會情況，我們希望大家開心見誠去傾，但球會一直沒有答覆，懷疑為何要拖延至今。」陳平回應時強調，球會與贊助商的合約中列明，職球員之聘請事宜由馮凱文及助教劉志強負責，球會只擔當「橡皮圖章」。

陸平中又認為，贊助商在欠薪一事上或需付上較大責任，然而他慨嘆若事件訴諸法庭，誰勝誰負，球員始終是蒙受損失的一方，形勢被動。「如球員不接受方案，球會似乎對破產沒所謂；而即使球會告贏贊助商，我們又是否可追討全數欠薪？」

大埔勞資雙方下周會再於勞工處召開會議，陳平指今周會先私下約見部份球員；他卻認為球會不會破產，「相信高層不會見死不救，可能最後會有白武士。」

繼續推，歡迎再加例子

你老婆真好玩又返嚟搶1001

呢張圖真係好好笑
下個po擺最頂

但係依家區議會又唔授權俾大埔，下季會唔會有雙胞胎既情況出現呢

呢個堅正

其實mixu都ok嘅

亞協

東方唔踢亞冠又踢番

乜香港踢波都有主場優勢？
計左成個禮拜 大家比啲意見

自10年前，港超聯實行主客制，地區球隊能夠選擇自己該區的球場作為主場，而其他球會則根據每季的比賽成績優先選擇球會主場。但香港交通發達，作客的不利因素例如長途飛機的疲倦，氣候或水土不服都不會發生。主客入場人數相較平均，同樣的情況能否適用於香港球壇上呢？

參考其他類似的研究，其中一個量度主場優勢的方法，是計算球隊主場得到的分數，佔總得分的比率。歐洲五大聯賽主場優勢平均值為60.49%。以2018/19英超為例，冠軍曼城的98分中有54分在主場取得，主場優勢就是55.10%。數字愈高，主場優勢愈大。

若以同樣方法分析香港近9季的頂級聯賽，數據顯示香港的主場優勢為53.25%**，數字雖比歐洲聯賽小，但仍顯示香港球壇具有「主場優勢」。若集中計算參與30場或以上聯賽比賽的球隊，三隊具有最強主場優勢依次為理文、黃大仙、南區。若將區隊和非區隊的樣本分開處理，就會發現區隊(57.76%)較非區隊(51.34%)更具主場優勢

好正

武肺再度爆發 港超復賽無期

港足 meme

唔知黎緊會唔會封番場搞到聯賽開唔番呢

SEB BUDDLE TALKS FOOTBALL IN HONG KONG | Seb Buddle talks about growing up and playing in Hong Kong

閉門啦
再唔踢香港足球真係玩完

Afc係咪唔使開工 點解可以零消息
同埋泰國好似轉左做跨年制

AFC業餘管理嚟
旨意佢就真係大撚鑊

晉峰升超訪問

晉峰正式宣佈升超成功：

- 整個衝超心路歷程

- 升班後預期面對最大嘅困難

- 球隊最新進展

- 組軍班底已定

- 晉峰初衷不變

- 球圈再陷低潮，有何一看法

- 八月中至尾開操
- 已簽下一名有豐富經驗既西班牙中堅
- 下季目標只用三個外援+佐敦布朗
- 華人班底基本不變，只能從其他隊簽2-3名新球員
- 大部分骨幹成員都會隨隊升班
- 班費一千萬樓下
- 教練：球隊有能力上中游

上中游
Then垃隊都得 la

唔通話自己等降班
志在投與，享受港超咩

fake news 聽

主要港甲班底, 上到中游幾爆冷
簽本地兩三個比想像中少
如果下季無十隊，唔少球員無班落，睇下飛馬，垃隊，魚丸收到幾多，港超球隊有 d隊接近組完軍唔會收到幾多

近日再傳出，上周復操的愉園出現欠薪，愉園董事潘文迪今日回應傳聞，指受疫情影響，球會從中國匯款到球會戶口較以往複雜，每日有限額，故球會需要等一段時間才可匯款到在港戶口，再經正常程序支薪予球員，故需要較多時間處理，或因而出現欠薪傳聞。

匯款依家有限額咩，真係覺得好奇怪，可能係我孤陋寡聞

港超分析師 + 獨家新聞 : fake news 聽

無作獨家新聞，d媒體報左

大額匯款嘅咪會問囉
點知係咪打劫得番嚟

精液盃賽制季季唔同

唔係點會有咁多地下錢莊幫大陸人走資

要防洗錢大額要搞手續
但最近都仲受疫情安排影響咩，之前真係唔知，欠薪傳聞毒果寫左兩個幾月

就算一向都有限額，以前又唔會拖
毒果4月尾寫過老闆要時間周轉資金，依個先係主要原因la，匯款限額一向都有

綠茵丸士: 陳婉婷

在審計風波下，足總仍需派代表到立法會解話，並爭取未來的5年計劃資金，可說是足以左右香港足球發展的重要一步。對於下一個5年計劃，足總定下七大目標，首3項目標都是集中在男足上，包括2034世界盃夢，推動男足持續進步，以及穩定港超的運作等。明顯地，精英男子足球發展是計劃的主要著眼點，為配合這三大首要目標，足總亦會改革青年聯賽，投放資源在U12以下的精英球員上等等。代表隊和港超都是大項目，三大目標基本上已需要龐大資源支援，究竟政府在審計風波下能批出多少錢？筆者更考量究竟其他目標的重要性，是否不值一顧？香港足球發展的出路，相信並非一個5年計劃所能見起色。過去由鳳凰計劃起，得到顯著進步的女足及五人足球發展，卻排在目標中稍後的位置，筆者難以理解這七大目標的擺位。若果持分者繼續認為和執著於短期的效果或得益，香港足球的出路只會在高高低低中浮沉，而不會看見真正的進步。香港隊的將來或許要繼續依靠入籍兵的幫助，下一個陳偉豪、葉鴻輝及林嘉緯，到底如何有機會出現？

諗起宏大咁夠薑拎大量現金入境

真係冇人要勞高？可以入藉+超級外援（踢過葡超）

@M子 不如呢張擺埋係post頭啦

外人：垃圾波咪撚同我講啦

作者改埋個錯字可以擺

亞冠及亞協賽程終於有消息，所有小組照踢六輪並以賽會制完成，場地待定，淘汰賽則改為單場過，亞冠及亞協決賽都在西亞場地舉行。

亞協東亞區
附加賽
30-Sep-20 @台灣
台電(台灣🇹🇼 ) vs 烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳)

分組賽
MD1
20-Oct-20
大同(台灣🇹🇼) vs 附加賽勝方
傑志(香港🇭🇰) vs 鄒北記(澳門🇲🇴)

MD2
23-Oct-20
附加賽勝方 vs 傑志(香港🇭🇰)
鄒北記(澳門🇲🇴) vs 大同(台灣🇹🇼)

MD3
26-Oct-20
附加賽勝方 vs 鄒北記(澳門🇲🇴)
大同(台灣🇹🇼) vs 傑志(香港🇭🇰)

MD4
29-Oct-20
鄒北記(澳門🇲🇴) vs 附加賽勝方
傑志(香港🇭🇰) vs 大同(台灣🇹🇼)

MD5
1-Nov-20
附加賽勝方 vs 大同(台灣🇹🇼)
鄒北記(澳門🇲🇴) vs 傑志(香港🇭🇰)

MD6
4-Nov-2020
大同(台灣🇹🇼) vs 鄒北記(澳門🇲🇴)
傑志(香港🇭🇰) vs 附加賽勝方

亞協東南亞區準決賽
20-Oct-20 to 21-Oct-20

亞協東南亞區決賽
4-Nov-20

亞協西亞區準決賽
23-Nov-20 to 24-Nov-20

亞協跨區準決賽
24-Nov-20 to 25-Nov-20

亞協西亞區決賽
1-Dec-20

亞協跨區決賽
2-Dec-20

亞協總決賽
12-Dec-20@西亞

資料來源:

無獎勁猜遊戲：
Centralised venue會喺邊度？

全部西亞踢啦屌

計埋世盃外
10月同11月傑志嘅港隊球員好多波踢

個體能教練唔係好勁嘅咩

多左機會畀後生仔輪換

想睇後生仔出去踢亞協

西亞唔係爆到七彩咩

改返亞協 下個po擺頂

HK Sports Solutions
集思廣益，全民當球探：

若現在需要一個中鋒，可以是有香港護照或人已經在香港的外援。

有甚麼選擇？人工不是問題，但不要是球會比錢佢黎學踢波的

呀媽我得左喇

洛迪古斯

得la. P.S 仲有太多例子不能盡錄

Ngue

佢留言ban咗艾力士同基奧

不考慮，你懂的

陳柒

卓耀國

根本可以霸咗上半part

正撚到

但不要是球會比錢佢黎學踢波的

佢教禾達踢波

係度？咩事？

基奧

No problem

想知大埔單野點收科
好似好撚慘

井村知唔知

打工啫 入面寫晒廣東話 點會識睇

好似話有條撚樣係狗黎？

依排都唔少
牙強前幾日都有被用

由2009年東亞運冠軍衍生出來的鳳凰計劃開始，政府一直於香港足運發展（圖）上資助足球總會。一個又一個的五年計劃，走到了20年，卻遇上了疫情，港超由10隊變6隊，再迎來了審計報告風波，立法會解畫再次顯示出新瓶舊酒的問題，負面新聞一則接一則，究竟下一個五年計劃，又能否真的改變香港足球？

新的五年計劃包括七個目標，而首3個目標分別是34年世界盃夢、推動男足持續進步及穩定港超運作等。資源主要集中在精英男子足球的項目上，相反近年進步很大的女子足球及五人足球卻在較後的位置，相信批出的資金會按先後次序分配，首三項目標之大，其實已足夠用盡大部份資源。

先不論排位問題，筆者想探討的是實際執行的情況。目標列了很多，亦有時間表去預計各組別代表隊的成績及表現，如何達成就是關鍵的地方，可惜內容簡短，讓人擔心執行時的困難。例如當中包括增加U6-U12的訓練時數，改革青年超級聯賽等，都希望把資源集中在具潛質的青年軍上。

方向上沒錯，然而，除了球場及球會能否承擔此訓練及比賽時數外，球員有機會若未能參與超級聯賽，便失去入選代表隊的機會，亦可能要跨區揀隊踢。除此以外，包括如何刺激港超等，還是未有實質的支援方案，下一個五年計劃的成敗，相信需要更多實際行動配合。

陳婉婷
前亞洲足協最佳女教練

香港真係有人攞港超球員icon去偷呃拐騙

李志豪？好似已經離左隊

笑撚死

型仔又少人識呀嘛

邊個嚟

秒速del左post

屌啦星 有冇笠得咁快呀 仲想睇多花生

法國連登仔影響力都幾大

咁就幫井村發現左一單球員不和事件

出得呢啲po都諗住跳槽 準備搵會轉嗰啲 驚咩呀

晉峰足球會
由於近日疫情嚴重及教育局宣佈學校停課，為保障所有參加者的健康，本星期日的選拔將會取消，待疫情好轉後再舉行，請各位留意！如有疑問，請與我們聯絡。
不便之處，敬請原諒！

傑志尖子計劃
2020-07-10

打入世界盃決賽週「始於足下」傑志尖子計劃「如箭在弦」

今天傑志宣佈為「香港2034」成立「傑志尖子計劃」。此計劃是全港首個為青少年球員提供的系統性足球及體能訓練計劃，透過長期及具規劃的職業化操練，務求培養出亞洲級甚至世界級球員，成為2034年香港隊的主力，爭取晉身世界盃決賽週。

傑志倡議的「香港2034」，為香港足球發展訂下了清晰藍圖，包括青訓規劃、成立超級青年聯賽等範疇的建議，亦已被採納成香港未來五年足球發展計劃的重點項目之一。傑志會一如既往，致力推動香港足球發展，並願意肩負更多培育年輕球員重任，繼續為香港足球出力。

「傑志尖子計劃」籌劃多時，承載著傑志對香港足球發展的承諾和盼望，雖然深知要培養一支具能力打入世界盃決賽週的香港隊絕不容易，但我們相信「有志者事竟成」。香港歷來不乏優秀青年球員，只欠有願景的青訓政策及規劃。改變是需要勇氣、能力和魄力，今年就先讓傑志行出第一步。

回顧過去，傑志由2010年開始與仁濟醫院董之英紀念中學合作推出「傑志計劃」（前稱「職業足球員培育計劃」），以「學業＋足球」平衡發展為理念，為學生在正規課堂外提供每週6小時專業現代化足球訓練，讓有潛質的學生盡展所長，向職業足球理想進發。 現時有超過20名港超在陣球員是董之英「傑志計劃」的畢業生，足證計劃方向正確。

憑藉與董之英中學在過去十年的合作經驗，於2020-2021學年展開的「傑志尖子計劃」可視之為「傑志計劃」的升級版。由新學年開始，「傑志尖子計劃」每年會讓全港所有中學生報名參與，而今屆會從中挑選近50名最具潛質的中一至中四青少年，提供每周三課（16:00-18:00）的全面職業化足球訓練，以強化年輕球員的基本功為主，打好技術基礎。預計此計劃將會在未來兩年擴展至涵蓋整個中學教育階段，為香港足球代表隊培育新力軍，以打入2034世界盃決賽週為終極目標。參與的精英球員可在所屬球會青年軍或區隊訓練和比賽以外，接受更多時數的足球訓練，達至相輔相成的效果，並以「10年10,000小時專業訓練」為指標。

「傑志尖子計劃」費用全免，由擁有豐富青訓經驗的傑志專業教練團隊任教，其中包括朱志光、梁志榮、金東進、裴鋕垣、羅拔圖、尹東憲和高文等等。除足球技術訓練外，此計劃亦會結合體能操練，所有註冊教練會按著學員年齡設計課程，逐步提升他們的體格至職業足球員水平，再配合註冊營養師為學員設定餐單，以培養飲食紀律，提升表現。整個計劃會以位於石門的「賽馬會傑志中心」作專屬訓練基地，除了全天候人造草球場，其醫學運動中心亦將於明年開幕，為青年球員提供專業運動醫學及營養學支援；加上傑志作後盾，為有志成為職業足球員的學員，提供制度化晉升階梯。

「傑志尖子計劃」以培訓未來香港隊和職業球員為目標，因此除能力以外，亦要求參加者有此志向及承擔。傑志期望這學業與足球並重的教育模式、能夠獲得家長支持。而傑志教練以及教育部職員亦會與學員就讀的學校保持良好溝通，互相配合，調節其課外活動時間安排，讓有潛質的年輕球員更容易踏上職業足球之路。

夢想從來不可能「一蹴而就」，所謂「千里之行始於足下」。「傑志尖子計劃」能夠為全港中學的精英足球員提供強化的基礎訓練，再配合其所屬球隊的比賽和訓練，相信只要持之以恆，今日此計劃中的U12、U13及U14的青年球員，14年後便會成為2034年香港足球代表隊的骨幹，在球場上為夢想而戰。

「傑志尖子計劃」已在近日進行招募，並將會於8月上旬舉行初選，隨即準備9月開始訓練。過去一個月，傑志已向多間中學、家長及學生廣納不同意見，務求讓此計劃達至盡善盡美。有意者可按頁頂按鈕作登記。計劃名額有限，額滿即止。

放眼2034！由「傑志尖子計劃」開始

傑志周五 (10日)公佈為「香港2034」成立的「傑志尖子計劃」，乃全港首個為青少年球員提供的系統性職業化足球及體能訓練計劃，透過長期及具規劃的職業化操練，務求培養出亞洲級及世界級球員，成為2034年香港隊的主力，爭取躋身世界盃決賽周。

傑志倡議的「香港2034」，為香港足球發展訂下了清晰藍圖，包括青訓規劃、成立超級青年聯賽等範疇的建議，深受香港球圈人仕認同，亦已被採納成香港未來五年足球發展計劃的重點之一。

傑志體育會由2010年開始與仁濟醫院董之英紀念中學合作推出「傑志計劃」（前稱「職業足球員培育計劃」），以「學業＋足球」平衡發展為理念，為學生在正規課堂外提供每週6小時專業現代化足球訓練，讓有潛質的學生盡展所長，向職業足球理想進發，現時有超過20名港超在陣球員是董之英「傑志計劃」的畢業生，足證計劃方向正確。於2020-2021學年展開的「傑志尖子計劃」可視之為「傑志計劃」的升級版。

由新學年開始，「傑志尖子計劃」每年會從全港所有中學，挑選近50名最具潛質的中一至中四青少年，提供每星期3課（下午4時到6時）全面職業化足球訓練。稍後計劃會擴展至涵蓋中一至中六整個中學教育階段，為香港足球代表隊培育新力軍，以「打入2034世界盃決賽周」為終極目標。參與「傑志尖子計劃」的精英球員，可在本身的球會青年軍或區隊訓練和比賽以外，接受更多時數的足球訓練，達至相輔相成的效果，並以「10年10,000小時專業訓練」為指標。

「傑志足球尖子計劃」費用全免，由擁有豐富青訓經驗的傑志一隊教練執教，包括朱志光、梁志榮、金東進、斐鋕垣、羅拔圖、尹東憲和高文。除足球技術訓練外，尖子計劃亦會結合體能操練，註冊教練會按學員年齡設計課程，逐步提升他們的體格至職業足球員水平，再配合註冊營養師為學員設定餐單，以培養飲食紀律，提升表現。整個計劃會以位於石門的「賽馬會傑志中心」作專屬訓練基地，除了全天候人造草球場，「中大-傑志醫學運動中心」將於明年開幕，為青年球員提供專業運動醫學及營養學支援。傑志亦會為有志成為職業足球員的學員，提供制度化晉升階梯。

「傑志尖子計劃」以培訓未來香港隊和職業球員為目標，因此除能力以外，亦要求參加者有此志向及承擔。傑志會方表示，期望這學業與足球並重的教育模式、能夠獲得家長支持。傑志教練團隊會與學員就讀的學校保持良好溝通，互相配合，調節其課外活動時間安排，讓有潛質的年輕球員踏上職業足球之路。

「傑志尖子計劃」近日已進行招募，並將會於8月上旬舉行初選，隨即準備9月開始訓練。過去一個月，傑志已向多間中學、家長及學生廣納不同意見，務求讓此計劃達至盡善盡美。有意者可於傑志網頁 作登記。計劃名額有限，額滿即止。
From:

由新學年開始，「傑志尖子計劃」每年會從全港所有中學，挑選近50名最具潛質的中一至中四青少年，提供每星期3課（下午4時到6時）全面職業化足球訓練。

聽落好勁咁

希望疫情盡快受控
大家安心
仲有諗起疫情嚴重港超又開唔到波

2020/2021 傑志尖子計劃選拔報名
選拔日期：2020年8月
課程將於2020年9月開始
選拔地點：賽馬會傑志中心
地址：沙田石門安睦街23號

冇人識你啊

尖子每人一間碩門居屋

搏晒老命咁踢都似

垃圾 鍾意你唔得嘅 咁撚小氣點做球星

好多人用C朗美斯張相
唔通C朗美斯又出post

諗起藍斯呃蝦條

雖然無對與錯之分 但我自己覺得寧願東方好似傑咁用資金搞培訓好過買隊巴西隊返嚟

愉園足球隊 Happy Valley FC
球衣號碼，決定！
上月加盟愉園的曾至孝，已選擇50號為球衣號碼，他說選用這號碼是因為此前是穿5號球衣(目前愉園5號球衣主人為葉卓文)，更開玩笑說下季就再多加一個「0」......

個post同啲相冇晒

公道講句
東都有project e嘅
方向唔同啫

佢而家想衝亞洲賽都無壞
幾想睇下呢隊巴西隊打亞協有冇得爭下

咩叫寧願⋯⋯
龍獅嚟到第四季
fing成億先得一個社區盃咁大把
今季買埋成隊堅埔 終於再入到兩個決賽

再無盃唔撚玩都似

黑髮好似正左

其實之前都出咗謝朗 姚明 劉浩霖呢班
不過冇個係東方立足到
得黃梓浩

冇得喺越秀山睇波...得了抑鬱

佢又唔係講得唔啱 去英國就預左沒野做
咪揸Uber 開間鋪仔賣雞蛋仔 魚旦 做下小翻意
打工就好難搵到錢

小生意

呢堆差唔算差
但又未好到可以上去做大港腳

不過以東方唔用青訓嘅玩法
除非開隊b隊借堆人出去打
否則都唔會出到咩勁人

如果係男 😂 所以咪預沒野做
預半退休 做下外賣仔 Uber 算

傑志10年前開始與仁濟醫院董之英紀念中學合作推出「傑志計劃」，多年來培李毅凱、鄭展龍及羅梓駿等多名港隊成員。不過雙方合作關係即將結束，傑志隨即推出同樣以培訓未來香港隊和職業球員為目標的「傑志尖子計劃」。

男既學水電／裝修啦，係辛苦架喇但唔會冇野做

總之係香港比人認為係冇出息既科／工，係外國先最吃香

董之英收皮日

換間校風好 d 既學校好過

其實有冇機搵下拔萃、喇沙 呢啲學校，橫掂有啲學生過嚟只係做運動員，唔爭在送埋佢去石門練波

上年16強出局

傑志依家即將行大眾化，係全港中學選才
東方行精英路線，雖然有青年軍但水平普通
但最多資源放係 project e谷最勁果幾個

水平普通又點叫精英
fake news 聽

東方行東方青年軍精英路線，雖然有青年軍但水平普通

我意思係留係香港果堆水平普通，無咩特別
最 top果幾個送去葡國/法國咪叫精英，都要使好多錢
之前新聞：
已安排4位10歲球員在父母陪同下前往法國學法，並在當地接受教育及與父母同住，讓球員可在符合國際足協規例下代表當地球隊上陣

傑志青年軍應該大家待遇參唔多，安排training, 比賽之類

送幾個出去曝下光再番香港
有咩用
(暫時得一仔留多過三個月)

傑志出到猶戴 tim
咁叫唔叫普通

真係好垃圾, 練波多過人都輸

我都係咁諗, 反正大仆街對運動員走堂好包容, 不如直接同班仆街合作好過
校風又吸引到家長學生, 學術氣氛都保到唔太差

東方龍獅副主席游永強經過索察青訓教練考核，其中兩位可留在當地受訓，並在當地接受教育，希望他們可透過索察青訓系統，為本地球壇培訓球員，更希望他們可打入法國球壇。

毒果之前報道係話有兩個將長期係果度，之後無咩消息，總之人數好少，計埋馬希偉送去外國青訓頂多幾個

佢唔係東方架咩

猶戴唔係話係香港主要李建和栽培咩
仲叫佢恩師，依家兩個同聲同氣投共

後尾話覺得傑志既海外比賽多 d

佢自己訪問都話你口中既大眾化比賽會比到多 d 機會佢先轉會

想問流浪青訓係咪近幾年弱咗，而家好似好多年青球員都係出自傑志同車仔

大眾化當然有好處，選材都多 d

流浪青訓之前係好，外判後差左，u 隊比賽成績中下

原來樂仔去英國前都踢過3年東方

再唔爭在大包圍同其他學校合作，比啲足球員高中揀科揀4+1DSE +1 足球 （即 4個必修+1選修+ 傑志足球計劃）直接開一班比足球員，時間表半日讀書，半日練波。

如果想計多科咪幫學生報埋 PE選修。

以前就執隊爛仔返黎搏成材
依家勁個 d 都入哂隊
無隊跟咪無得執

鄭兆均徐宏傑之後都冇人出到

流浪青訓—》外判

畜力青訓—》外判比流浪

咁邊隊先係真流浪U隊？

可能好似n年前分兩隊

算尻數啦

其實現時香港適合邊樣方針 傑嗰種大眾化青訓就可以令港足普遍球員水平提高（更早接觸職業化足球）同普及

東方就重點培訓某幾個外流 算係挑戰香港球員能力極限，為入港隊鋪路同埋造星

估計青訓一時應該無成績
上季港超蓄力免費借左幾個人比流浪，估計下季都有，（有d冗員）

咁流浪有無青訓先

大佬viu 99台講緊波

其實傑志呢個新計劃中一至中四夾埋50個都算係精英化啦

fake news聰啲閱讀理解

雙管齊下 la

都有機會係精英，係無送去外國，係本地要出到最 top果批就要搵到天份高嘅
樂仔細佬果 d都係送去英國浸過幾年，
當然垃隊以前都好多土法青訓成左材，但依家行唔通
基本上本地學生學業繁重，青訓完讀 u可能未必行足球路

50個夠兩隊港超球隊有多 已經係大改變緊球圈 香港個pool咁細 東方嗰種精英講緊係5，6個

重未計入唔到跟操個啲，跟操個啲隨時都有10個8個

每個年齡咪得十個

其實拎東方同傑志真係無乜得比，暫時傑志青訓出既係踢到港隊

咁究竟係精英定普及？

係咁上下㗎啦

東方青訓成才率最高都係小南國上果批，之後比較少人成才
近年大港腳後生上到羅梓均仔，鐘偉強應該之後未必有份，樂仔傑仔早好多已經係有份，睇下之後邊隊有人上到

每周三課兩小時，其實時數唔多，如果要叫精英化起碼日日練 la, 但上面提到學業繁重可行性低

每周三課兩小時同可能比部份勁足球校隊練波時間少，估計應該多一般學校學生有興趣參加傑志個計劃

就算有個計劃係涵蓋成個青年聯賽 都只係勉強算得上大眾化 如果一個青訓計劃叫大眾化 個pool應該係全港學生 好似有啲國家改革pe堂咁
同埋你睇返fake news聰講大眾化呢個term係因為「全港中學選才」 如果係傑志走落全港中學揀人 咁就係大眾化 但傑志嘅意思只係開放比全港中學嘅學生都可以報名

佢呢三課係本身球會/區隊以外再加喎

係，但如果本身踢緊球會/區隊/勁校校隊未必太有興趣la, 課餘未必有咁多時間，而果度寫強化基本功同技術為主
一般中學學生應該有興趣機會大 d，可能踢開足球學校訓練班同中游嘅校隊
當然睇下之後報名情況，可能好湧躍

佢而家嘅目標就係要喺本身已經top嘅人入面搵啲肯擺更多時間落足球嘅人出嚟做額外嘅培訓 如果只係吸引到你講嗰個level嘅人參加 傑志應該會直接收返自己青年軍嘅人就算

已經Top果批個計可能同自己學校校隊training撞時間參加唔到 ，又多左學校下學年可能課後補課，仲有新界港島學生放學去石門坐車都要交通時間，計劃話四點開始

top果批頂多可能佔一部份，定有機會招到四十幾個top既

當然中一二果d有興趣機會可能大 d,
少功課補課家長都支持d

《馮慶燁加盟富力R&F 離開舒適圈 尋求突破》

早前港超球隊富力R&F表示，即將有華人中堅加盟，而一直盛傳是東方龍獅中堅馮慶燁，今日得到富力方面確認，燁仔正式加盟，並已歸隊投入操練,將會穿上富力4號球衣。

富力R&F自從細佬梁諾恆離隊之後，一直需要物色中堅人選作替補，而繼大埔中堅杜度之後，再有馮慶燁從東方龍獅轉投。主帥楊正光接受訪問時表示:主要係球隊需要增加一名本地有質素中堅，對後防調動上有更大靈活性，而燁仔嘅身高優勢, 對我哋無論防守或進攻上都有一定幫助，尤其係罰球及角球方面，而且佢係呢兩年保持著高水平表現，所以今次非常高興佢嘅加盟。希望得到燁仔加盟有助球隊有更佳發揮。

至於馮慶燁接受fai fai 電話訪問時，被問到加盟富力最主要原因, 燁仔表示:是要自己離開舒適圈，尋求突破。

燁仔稱: 一直之來，唔少經驗球員都有向我提及到光哥(楊正光)是一位出色教練，做球員會得益不少，所以光哥都係我加盟富力的其中一個原因。正式加盟富力之後，亦都隨球隊練左幾課，覺得光哥同教練團所設計的訓練計劃清晰，十分專業，有助球員提升表現。而且，富力不論本地球員，或是外援質素都好高，現時富力陣中有杜度，謝家強及羅拔圖，甚至徐宏傑等都可出任中堅，燁仔表示並不擔心出場機會, 認為有競爭才有進步，對球隊及自己亦係好事,相信在高強度,節奏快的訓練下，加上經驗球員的指導，希望繼續進步及提昇自己。
至於被問到目標方面，燁仔補充:一定係想盡快適應新環境，融入球隊，為富力爭取各項錦標。

hk-appledaily

【武漢肺炎】負責跟進嘅CEO溫達倫職已離 傳足總未申請FIFA援助金
5小時前

足總及港超球會上月已收到國際足協開始接受申請援助金的消息，惟跟進此事的溫達倫（後排右）已離職，未知目前處於甚麼階段。（資料圖片）
A
A
A
國際足協（FIFA）上月公佈為協助受武漢肺炎疫情打擊的足球行業，決定向各洲份足協及足總派發1.5億美元（約11.5億港元），以助總會、球會及球員渡難關，當中各總會可獲100萬美元，女足亦可獲50萬美元。消息指，香港足總是由已離任的前行政總裁溫達倫處理跟進，惟溫達倫已離職，到底這筆疫情援助金，何時可到受影響球會，目前個仍然是個謎。

武漢肺炎疫情嚴重影響世界體壇，各地聯賽停擺，就算復賽，也只能閉門進行，足總及球會收入大減之餘，球員生計意亦受影響，而國際足協今年4月研究從儲備中款撥以助受疫情影響的總會，希望各總可走出今次困局。

經過近三個月的研究，國際足協上月24日公佈援助各洲協會的方案，當中各洲協會可獲200萬美元，各屬會足總可獲100萬美元，各總會的女足亦可獲50萬美元，另外，總會如有需要，可向國際足協申請免息借貸援助金。

足總及港超球會上月已收到國際足協開始接受申請援助金的消息，當時由行政總裁溫達倫跟進此事，不過，溫達倫上月離職，至今已近半個月，到底此事目前處於甚麼階段，又是否有人跟進國際足協發放援助金的申請，而援助金何時能夠到球會及球員手肯定是未知數。根據國際足協去年的年度報告，他們的財政儲備達到27.4億美元。

流浪東南海盃悶和 安基斯半途換出
四打四突然死亡先由學A入波冇人講?

留名等睇精華

東方好聽咪叫精英化
唔好聽叫all in豪賭

流浪同標準又分兩隊

其實係 有無得出場都成問題 純粹係靠靚場同pro啲嘅教練

要真正精英化我覺得係5，6歲開始培訓到15歲左右 呢個range已經係大約定型 日本，歐洲都係咁 但香港應該無家長肯 仲要話去外國 除非本身已經喺外國住開

CLS 學A入波

職業生涯無疾而終 無奈球員未獲尊重

【明報專訊】張志勇本月正式約滿，離開效力4年的香港飛馬，趙俊傑兩年前在理文也有同樣遭遇，令職業生涯無疾而終。二人有感香港球會處理離隊時，往往對球員欠缺尊重。

張志勇10月前沒合約便掛靴

張志勇2018年初以隊長身分，領港隊奪第40屆省港盃冠軍，當季入選香港足球明星選舉最佳11人，他感激飛馬讓他度過光輝一頁：「多謝飛馬給予我不少機會，沒飛馬我可能什麼都不是，只是很抱歉未能為球會取得錦標。」最終無聲無息地離開，他承認多少感失望，考慮後決定，若10月前仍未落班，將退出職業賽，不排除轉型教練甚至轉行，疫情期間，他便考獲健身教練牌照。

趙俊傑現職香港國際米蘭青訓學院青訓總監，憶述兩年前離開理文時，職業生涯一下子「被完結」：「有時香港球圈就是這樣不尊重球員，聽過很多效力多年的個案，最後只是收到一個短訊通知不獲續約。雖然覺得自己仍有能力踢港超，但內心已知再沒有機會。」作為華人中堅，趙俊傑及張志勇過去不時被球迷批評表現，張志勇承認在南華時對這些聲音很在意，落場時無形多了心理包袱：「當被球迷定型就很難改變，一個犯錯都會被放大，轉會飛馬後才開始睇化。」

一日有康文署 一日精英化都只係笑話

今次啲錢真係唔知邊個袋哂嘞

康文署：夠鐘就走啦

76勇踢到咁多年偷笑啦

面皮厚撚到

一朝早就咁搶口

點解個阿叔仲口罩咁好笑

最撚搞笑係，佢學人怨尻入藉兵搞到唔揀佢入港隊

企開啲啦薯片
波又屎格又衰
老友都可以出賣
Dllm

細佬真係高汁過佢
無論性格能力
而家仲擊敗埋班入籍坐正選位

趙俊傑稱，對大埔始終有感情，有需要時定當協助：「過去多次轉會，都考慮過回大埔。若大埔下季踢甲組，已知會他們有需要時可找我比賽，甚至不介意參與行政及青訓。」

大埔上季首奪港超冠軍，元朗在2018年勇奪高級組銀牌。趙俊傑認為，撇除政治因素，區隊缺乏商業元素，往往是死因，如元朗過去多次覓得著名品牌贊助，也無以為繼：「區隊往往沒把握好成績帶來的商業效益，也沒預留足夠資金宣傳或撥作下季。球迷亦是地區隊的商業價值，若每次主場都有千幾二千人入場，相信總有人願意贊助。」他續道，在大埔曾跟隊友到區內學校叩門，呼籲學生入場，最終真的培養到學生球迷：「但很多區隊沒持續這樣做，有管理層曾指這成效不大，只能多3、4名球迷，但其實沒可能一次訪校就立竿見影。」

上限高，下限低
出到上大港腳就勁，萬一之後傷就出唔到人

其實如果要自細去外國身體質素都好緊要，踢波可以同鬼仔揮，同埋唔使怕俾鬼仔蝦，更最重要自細去外國要好多錢，好少人負擔到

有100萬美金
但每間港超球會唔知分到幾多錢如果下季前收到錢可以多 d財力簽人

最怕係足總無人去申請 射左落海

毋忘76勇對印度仔推失波輸反擊+漏頂

76個啲可能要下季港超有12隊先可能有得踢

真心覺得自己懷才不遇

飛馬又話大搞
竟然唔同第40屆省港盃冠軍隊長兼香港足球明星選舉最佳11人張志勇續約

曾教過4支區隊的馮凱文稱，區隊獲政府撥款有利有弊，毋須擔心沒訓練場，但審批資助嚴謹及較難覓贊助，「部分贊助商因不想有限制，不願跟區議會合作，如每個廣告都要經區會審批」。

樂仔細個又幾大隻呀

屌你，無限放大佢 d 犯錯

要揾個職業球員兩樣都屎過 76 都好難

重記得前年省港盃不斷有聲音吹奏76做大港腳，有個小朋友係Facebook 話76勇應該踢港隊。點知越踢越沉，今年開始冇正選，依家30頭就冇隊要

Dllm, 76勇做大港腳笑L死人咩

樂仔去英國都上中學 la
講緊要5,6歲就去外國

踢左咁多年得一場好波

樂仔中學個陣咪又細細粒，依家 YouTube 仲有片睇

5 6 歲 d 鬼又幾大隻呀
我小學比賽 d 鬼仔咪又係差不多

要變大隻其實一個暑假就得
睇下sean就知

Fake news 可能以為樂仔係依家呢個身形過英國

比林林cap咗 po咗story

佢又日日睇依個po?

佢 ig 係？
想睇

好一廂情願
邊個父母會5、6歲送個仔去外國踢波，short short地

歐洲嗰d唔少都係讀完小學先離鄉別井

初中過外國青訓最好，起碼思想成熟少少，又發育緊

記得佢13歲過英國果陣勁細粒

講開青訓
宜家仲係未踢足總比賽就唔比踢學界

Kim sir 咁嘅樣

話時話彭林林係咪香港人嚟？佢英文名叫Peng Lin Lin ，定係係台灣人/鬼國？